【被遺忘的政治電影】皇家香港警察的最後一夜

畀人遺忘的少有政治電影
講皇家香港警察的最後一夜(1997年6月30日)
SEARCH舊POST,高登冇咩人討論,只有數年前影視台有巴打有少量討論
有冇人睇過?
我剛剛網上訂了DVD

一開始已經有金句出現,資金家歡迎共產黨,呢個世界都係無奇不有
有一幕講解一個主權移交前警察殉職,97年6月30日出殯,死前蓋上的英國旗,被轉換成特區旗

《皇家香港警察的最後一夜》早於2002年就拍攝完成了，塵封中跨越了2003年反對23條立法七一大遊行到2014年佔中運動這段崢嶸歲月，十餘年後才得以面世，卻如此一下子切入現實，就像是講述我們一段經歷的前世今生。
電影圍繞香港回歸的歷史性交接瞬間，以上、下集虛構了兩個故事，同時以大量歷史實錄資料（包括當年 BBC 拍攝的港英鎮壓左派六七暴動片段，及一九八九年北京六四血腥震撼下的香港民運聲浪）穿插其間，讓虛構與真實之間模糊了界限。

《皇家香港警察的最後一夜》全集預告

上集《一體兩旗》預告

下集《命運交響曲》預告

《皇家香港警察的最後一夜》導演劉成漢，是80年代香港新浪潮導演一員，也是著名影評人及講師；《皇家香港警察的最後一夜》從未正式上畫，甚或曾被香港國際電影師拒邀參展，只曾推出過DVD和作非常有限量的放映，所以可能除影迷以外大眾完全未聽過的一部電影。其特別具爭議性之處，在於故事觸及六七暴動，劉成漢甚至從英國BBC搜集到香港政府從未公開過的六七暴動片段，並輯錄於電影之內。

電影分上下部份，第一部份《一體兩旗》以一名退休警察移民 (李隆基演) 之前，在離開香港啟德機場的車程中，跟他表弟回顧自己在六、七十年代時的當差生涯。那退休警察講道︰「若不是30年前他們「扑濕」班「左仔」，解放軍早就進了城。」說起來確有種以武力平亂有功之感。然後畫面上就見到當年民眾包圍港督府，爬上正門掛抗議條幅的紀錄片段，還有大量群眾間拳打腳踢、對警察掟石、焚燒雜物及群眾慌亂逃跑的紀錄片段，絕對比今天在旺角出現的零星衝突，暴力得多。

導演刻意將紀錄片段和劇情片段的交接模糊，讓觀眾更代入退休警察的回憶

殉職警察被換上國旗

一到12點,你就成為大陸走狗(對警察講)

電影中金句:

──資本家歡迎共產黨，這個世界真是什麼事都可以發生！

──五十年不變，傻子才信！人心都在變，凡事哪有不變的？

──再過幾年香港真不知會怎樣呢，七月一號之前，好歹有英國佬罩着；七月一號之後，就算共產黨不來搞你，香港這班新丁一上場，誰都知道會是什麼情況啦，肯定搞得雞飛狗跳！

官方FACEBOOK

2002年電影,曾於早兩三年小量上晝戲院

駁唔到

一鍵留名

留名

邊度有得睇？

share

導演根本垃撚圾
而家係bu教 唔接地 唔理解 唔接受學生同新一代諗法
細睇都知呢套既97恐懼 同本土 懷舊 甚至戀英都有分別
唔需要因為有幾句岩聽就盲撐

i love u